\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{54*}
\date{} %Opciona
%\author{GRR20211795}

\newcommand{\preambulo}{ %Opcional
    Seja
   \[F(n) := \text{``A Sequencia de Fibonacci''}\]
}

% Demonstração:

\def \pN{ % Predicado P(n)
    (\sqrt{2})^{n-1} \leq F(n) \leq 2^{n-1}
}

\def \quantificador{
    \forall n > 3
}

% ----------------------------

% Hipótese de Indução:

\def \pK{ % Predicado P(k)
    (\sqrt{2})^{k-1} \leq F(k) \leq 2^{k-1}
}

\def \base{
    3
}

% ----------------------------

% Passo de Indução:

\def \pA){ % Predicado P(a+1)
    (\sqrt{2})^{a} \leq F(a+1) \leq 2^{a}
}

\def \desenvPasso{ 
    \subitem   Suponha $a+1 > 4$

    \subsubitem Temos
        \begin{equation*}
            F(a+1) = F(a) + F(a-1)
        \end{equation*}

    \subsubitem   Da Hipótese indutiva \eqref{HI}, temos 
        \begin{equation*}
            (\sqrt{2})^{a-1} \leq F(a) \leq 2^{a-1} \quad \land \quad
            (\sqrt{2})^{a-2} \leq F(a-1) \leq 2^{a-2}
        \end{equation*}

    \subsubitem Como $F : \mathbb{N} \to \mathbb{N}$, segue que
        \begin{equation}
            (\sqrt{2})^{a-1} + (\sqrt{2})^{a-2} \leq F(a) + F(a-1) \leq 2^{a-1} + 2^{a-2}
        \end{equation}

    \subsubitem Pela  ``esquerda''
        \begin{align*}
            (\sqrt{2})^{a-1} + (\sqrt{2})^{a-2} &\leq F(a) + F(a-1)  \\
            (\sqrt{2})^{a}\BRA{(\sqrt{2})^{-1} + (\sqrt{2})^{-2}} &= \\
            (\sqrt{2})^{a}\BRA{\frac{1}{\sqrt{2}} + \frac{1}{2}} &= \\
        \end{align*}

    \subsubitem Pela  ``direita''
        \begin{align*}
            F(a) + F(a-1) &\leq 2^{a-1} + 2^{a-2} \\
                          &= 2^{a}\PAR{2^{-1} + 2^{-2}} \\
                          &= 2^{a}\PAR{\frac{1}{2} + \frac{1}{4}} \\
                          &= 2^{a}\PAR{\frac{3}{4}}  \\
        \end{align*}

    \subsubitem Portanto
        \begin{equation}
           (\sqrt{2})^a\BRA{\frac{1}{\sqrt{2}}+\frac{1}{2}}\leq F(a) + F(a-1) \leq 2^{a}\PAR{\frac{3}{4}}
        \end{equation}

        \subsubitem Como 
            \[\PAR{\frac{1}{\sqrt{2}} + \frac{1}{2}} > 1 \land \PAR{\frac{3}{4}} < 1 \]

        \subsubitem Temos
            \[(\sqrt{2})^a <(\sqrt{2})^a\BRA{\frac{1}{\sqrt{2}}+\frac{1}{2}} \leq F(a) + F(a-1)\leq 2^{a}\PAR{\frac{3}{4}} < 2^a \]
            \begin{align*}
                (\sqrt{2})^a &< F(a) + F(a-1) < 2^a \\
                (\sqrt{2})^a &\leq F(a+1) \leq 2^a \\
            \end{align*}
}

% ----------------------------

% Base da Indução:

\def \setBase{
    \{3, 4\}
}

\def \desenvBase{
    \subitem   Pela esquerda, temos\\
        \begin{align*}
            P(3) \implies & (\sqrt{2})^2 \leq F(3) \leq 2^2 \\
                          & 2 \leq 3 \leq 4
        \end{align*}

    \subitem Novamente
        \begin{align*}
            P(4) \implies & (\sqrt{2})^3 \leq F(4) \leq 2^3 \\
                          & 2\sqrt{2} \leq 3 \leq 8
        \end{align*}
}

% ----------------------------


\newcommand{\demonstracao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
    \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
    \begin{equation} \tag{Reivindicação} \label{Claim}
        #1, #2
    \end{equation}

    \subitem por indução em n.
}

\newcommand{\HI}[2]{ %Proposicao(K), Base
        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \tag{HI} \label{HI}
            #1, \forall k \in [#2 .. a]
        \end{equation}
}

\newcommand{\Passo}[1]{ %P(a+1)
        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \tag{Passo} \label{Passo}
            #1
        \end{equation}

        \desenvPasso{}

        \subitem   Portanto \eqref{Passo}
}

\newcommand{\Base}[2]{ %P(k), Quantificador, setBase
        \item \textbf{Base da Indução:} Seja $P(k):= \eqref{HI}$, Vamos provar que 
        \begin{equation*}
            P(k), \forall k \in \mathbb{N} \text{ ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.}
        \end{equation*}

        \item Isto é:
        \begin{equation} \tag{Base} \label{Base}
            #1, \forall k \in #2 
        \end{equation}

        \desenvBase{}

        \subitem Portanto  \eqref{Base}
}

\newcommand{\conclusao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
        \item Portanto,
        \begin{equation} \tag{Prova}
            #1, #2
        \end{equation}
}

\newcommand{\inducao}{
    \begin{itemize}[label={}]
        \demonstracao{\pN}{\quantificador}
        \HI{\pK}{\base}
        \Passo{\pA)}
        \Base{\pK}{\setBase}
        \conclusao{\pN}{\quantificador}
    \end{itemize}
}

\begin{document}
    \maketitle
    \preambulo{}
    \inducao{}
\end{document}

